+++
title = "TMiG-226"
draft = false
+++

<div class="card">
    <header>TMiG-226 Убийца коал</header>
    <img src="/img/wiki/jng/koala_0.jpg">
    <table>
        <tbody>
            <tr>
                <td>Броня<br>за уровень</td>
                <td>2000<br>500</td>
            </tr>
            <tr>
                <td>Двигатель<br>за уровень</td>
                <td>280<br>50</td>
            </tr>
            <tr>
                <td>Теплоёмкость<br>за уровень</td>
                <td>2000<br>1000</td>
            </tr>
            <tr>
                <td>Теплоотвод<br>за уровень</td>
                <td>500<br>500</td>
            </tr>
            <tr>
                <td>Манёвренность<br>за уровень</td>
                <td>1500<br>1000</td>
            </tr>
            <tr>
                <td>Носовых отсеков</td>
                <td>3</td>
            </tr>
            <tr>
                <td>Кормовых отсеков</td>
                <td>1</td>
            </tr>
            <tr>
                <td>Отсеков бомбометания</td>
                <td>1</td>
            </tr>
            <tr>
                <td>Ракетных отсеков</td>
                <td>1</td>
            </tr>
            <tr>
                <td>Цена</td>
                <td>1 100 000 Ƶ</td>
            </tr>
        </tbody>
    </table>
</div>

**TMiG-226 Убийца коал** — корабль, созданный на основе корпуса прототипа TMiG, который главный герой спёр у FeX Labs. Корабль сконструирован с акцентом на максимальную прочность и огневую мощь, что позволяет ему одному выстоять против врагов превосходящих числом, размером и вооружением.

<figure>
    <img src="/img/wiki/jng/tmig226_stock.png" height=200px>
    <figcaption>Стоковый TMiG-226.</figcaption>
</figure>
<figure>
    <img src="/img/wiki/jng/tmig226.png" height=200px>
    <figcaption>Полностью прокачанный TMiG-226.</figcaption>
</figure>

# Описание
TMiG-226 обладает весьма прочным многослойным корпусом из неизвестного металлического сплава, способным выдержать несколько попаданий термоядерных ракет и бомб. Главная система охлаждения (ГСО) — система теплоотвода корабля с большой теплоёмкостью. При нагреве стволов тепло от них передаётся в парогенератор снизу, теплоносителем которого является неизвестный хладоген (вероятно фторкетон 5-1-12 или обычная вода). При нагреве он испаряется и передаётся по трубам в парохранилище на носу для конденсации пара. При достижении критического давления в камере хранилища открываются паровые клапаны, стравляющие излишки пара, а также блокируется оружие для предотвращения разрыва стенок камеры. Имеет аэрокосмические двигатели внутреннего сгорания (тип топлива неизвестен), которые достаточно быстрые для путешествий со сверхзвуковой скоростью. Судя по цвету пламени, температура в камере сгорания доходит до 20 000 K. Перед решающей битвой с Ксоксксом также был оснащён гипердвигателем, что позволяет перемещаться в пространстве-времени. Особое строение крыльев обеспечивает TMiG-226 превосходной манёвренностью и позволяет уклоняться практически от всех снарядов. Крылья имеют малую стреловидную форму, что обеспечивает высокий коэффициент подъёмной силы, но также увеличивает лобовое сопротивление. Руль направления сконструирован так, чтобы обеспечивать достаточное рыскание, а руль высоты - тангажа. Крен по всей видимости отсутствует. TMiG-226 имеет три носовых и один кормовой отсеки. Помимо этого ещё имеет ракетный отсек и отсек бомбометания, которые не блокируются при перегреве. Орудийные порты на носу расположены под трубами ГСО, что делает их менее заметными.

# Как открыть
Заменяет свобой Grooman G-3 Goblin после прохождения 2 уровня.
#### Gold Edition
Открывается в магазине после прохождения 33 уровня.

# Устройства
#### Корабельные
| Деталь          | 1 уровень   | 2 уровень    | 3 уровень    | 4 уровень    | 5 уровень    | 6 уровень    | 7 уровень    |
| --------------- | ----------- | ------------ | ------------ | ------------ | ------------ | ------------ | ------------ |
| Броня           | 2000        | 2500         | 3000         | 3500         | 4000         |
| Двигатель       | 280         | 330          | 380          | 430          | 480          | 530          |
| ГСО             | 2000<br>500 | 3000<br>1000 | 4000<br>1500 | 5000<br>2000 | 6000<br>2500 | 7000<br>3000 | 8000<br>3500 |
| Геометрия крыла | 1500        | 2500         | 3500         | 4500         |
#### Прочие
| Деталь                        | Уровней |
| ----------------------------- | ------- |
| Силовой щит                   | 3       |
| Наномашины                    | 3       |
| Циркуль                       | 3       |
| Магнитная гравиподушку        | 1       |
| Катапульта                    | 5       |
| Контроллер оружия             | 4       |
| Поворотная турель             | 5       |
| Модуль взлома                 | 4       |
| Детектор боссов               | 1       |
| Датчик миссии                 | 1       |
| Компрессор времени            | 1       |
| Передатчик "РезняТВ"          | 1       |
| Лицензия охотника за головами | 1       |
| Атарикс                       | 1       |

# Интересные факты
* Титульный корабль игровой серии.
* Лучший корабль при первом прохождении (Hypercopter пусть и имеет лучшее охлаждение и на один слот больше для оружия, но менее манёвренный и намного менее прочный) и один из лучших в игре.
* Присутствовал в оригинальной версии наряду с Grooman G-3 Goblin.
* TMiG - аккроним от японского производителя автомобилей Toyota и российского конструкторского бюро истребителей МиГ.
* При полном улучшении геометрии крыла и двигателя, имеет самые лучшие лётные характеристики в игре, превосходя даже своего наследника [TMiG-310](./tmig310)
